[睇書撚] 香港異類人仕研究 V

在外國，閱讀是一種文化，一種習慣
但於今日的香港，看書的人會比其他大眾標籤為異類
因為在車上你不會看見，在咖啡室內亦不會遇見
在大大小小的書店內，都只會充斥著計劃去旅行的小明和小芬，以及準備今晚飯"送"的陳師奶
時至今日，閱讀書籍是否比外星人更為罕見?
閱讀的人在十多年後又會否比大眾定為研究對象呢???

中文二手書店列表

英文二手書店列表
香港英文二手書店一覽/

補充啲列表冇嘅

樂活書緣
屯門置樂救世軍隔籬，有少量舊書

虎地書室
新開，嶺大學生經營

飄。閱
不定期喺天水圍擺檔嘅飄書活動

街坊書櫃
幾個中學生搞嘅飄書櫃，成日俾人偷櫃

台灣網上書店
博客來

個topic

咁嘅topic 邊撚個會入嚟呀

悶呀嘛, 仲有D好奇既人入黎

吸引左入黎

而家睇電子書多…
好少買實體書

巴打唔覺得電子書小左陣書卷味咩?

有無人有用???

same
純粹貪方便
當然實體書在手感覺好d
不過基於土地問題

唔知點解我完全無興趣睇電子書,
不過無可否認係方便好多

電子書好方便，隨時都可以拎嚟睇
不過都係鍾意實體書個種感覺

補多條link:

英文書 (免運費)

hyread 免費香港書

晴巴

係序言買書多

有

lm

+1
睇得好唔舒服 唔知點解

其實睇手機和電腦網頁
都可視作為另類的讀書
只是文字電子化

被吸引了

異你老母類 高意識系

《鬼雨》係邊本？
記憶像鐵軌一樣長 無呢篇

屌，真係唔知呢度係同一個post

我都喺暫時對電子書無興趣，對住電話/平板一陣對眼好快攰

原來開左新po

第一個po到而家嘅讀書台 都run左半年有多
有試run換書送書 歡迎入黎吹下書

用唔發光嘅ereader睇會好好多

我有本陳芳明編嘅《余光中跨世紀散文集》，裡面有好多名篇，《鬼雨》、《聽聽那冷雨》、《記憶像鐵軌一樣長》

如果唔介意簡體，網上都有《鬼雨》：

個topic笑咗

有時係街見到人地睇KINDER個D真係完全唔覺係電子MON

開左依本黎睇，比想像中有趣

金石堂呢？起碼唔會限住8本

之前諗過試 但搵唔齊啲書又貴啲
不過見過有人話搵到絕版書

正常博客來有，佢都有㗎喎

呢個post正呀喂
咁啱我就係想搵關於二手書店嘅資料
利申我都係異類嚟
平時搭鐵嗰時全部人都係度低頭㩒電話
得我一個捧住本書嚟睇
個感覺好異類但又好存在

我搵果啲都唔係話好冷門 結果一次都未用過金石堂

睇書睇得好慢 有咩方法改善

呢本好野黎，影響左我對飲食既睇法。

明川(小思) - 豐子愷漫畫選繹 (散文)
小思集 - 翠拂行人首 (散文)
麥樹堅 - 對話無多 (散文)
麥樹堅 - 絢光細瀧 (散文)
以上都係好精采既香港文學散文

余光中 - 記憶像鐵軌一樣長 (散文)

另外依家煲緊 梁實秋 雅舍小品 ，有排睇

另外睇過蕭紅既散文都有好實在既情感流露

睇緊第1個CHAPTER, 真係有一刻想介左食牛
利申:全世界最鐘意食既野就係牛

每一個POST都有人問

佢每個chapter都有唔同啟發, 同埋d發現對我黎講有少少震撼。

其實唔駛刻意睇快啦

商市街ok

可能我見識小,粟米牛真係唔睇唔識

散文既話，19早期果d好正，好似泰晤士河畔、歷史和地理間的沉思。

近期果d, d分析同見解都ok, 但寫記事抒情果d, 就早期果d正好多。

我本身都唔識，睇完我先突然覺得，係喎，牛唔係應該食草架咩。

後面有chapter講素食者果part都gd.

佢同梁文道我都幾鐘意

未睇到,本身諗住依D學術味重小小既書會睇得慢D
點知2個鐘就100頁

呢期睇緊呢本，講行為經濟學，都唔錯

睇書撚留名
最近睇左被討厭的勇氣同與成功有約
覺得阿德勒心理學好衝擊我
嘗試緊apply 落日常生活

搵到一本衝擊到自己既書真係好難得,好好享受

下次真係可以整個list出黎先

順便打埋嗰長期推薦書單

村上春樹, 人類大歷史, catcher in the rye, 余光中, 異鄉人......

交比你啦

1984同animal farm都冇
仲有被討厭的勇氣

以前好鍾意睇書
但自從出左黎做野睇書嘅時間買少見少
同埋依家啲中文翻譯好似愈來愈差
愈來愈無心機睇書

所有既野都只會係籍口

咁證明呢個問題的確好普遍

其實自己吸收到 睇得開心咪得
我小說睇得快成日隔一排就唔記得細節 靜係記得好唔好睇 甚至連有冇睇過都唔記得

我一陣打篇野下次放第1頁

Q: 睇書睇得好慢，有無咩方法可以快D?
A: 其實睇書睇得快同慢真係無咩所謂，依家唔係考試，又唔係要迫自己睇大量既書，睇書係一種享受，去細味書入面作者想帶比讀者既樂趣。而每一個人既吸收能力都唔同，有D人可能1日可以睇完1本書，有D人要1年，但係當你係1年後問返佢書既內容，1日果個可能咩都答你唔到，咁既話睇得快都係無用。所以只要自己覺得岩就OK

仲有另一個因素就係揀自己鐘意既TOPIC,有D人鐘意科學，有人鐘意歷史，鐘意咪睇多D果方面既書。如果夾硬聽其他人既推薦而睇一D自己無興趣既書，自自然然就會睇得慢。有時遇到一D精彩既書，你會希望自己睇得慢D，可以係書入面既世界享受耐D

仲有就係，每一部書既資料性都唔同，我睇"群"依類有大量資料，仲間唔中上網SEARCH下相關既野既書，我睇左2個月。相反，東野圭吾既書，我一晚都可以睇得完。

總括黎講，閱讀既速度真係無咩所謂，最重要係睇得開心同埋學到野

唔該你 因為我唔係太多時間睇書,但又想消化下書本內容唔想睇完就算所以先問。好似斜陽咁我睇左成個月先睇完
btw多謝晒咁多位巴打

成日睇小說都唔係好代入到個角色入面，令到體會唔深刻，唔係好感受到果個角色既情感/內心世界。有冇巴絲都有類似既問題

依家每日朝早等車時睇十分鐘左右，睇下睇下幾個禮拜都睇得完一本書

事實係依家阿豬阿狗都出到書
資訊爆炸反而令到啲書唔襟睇
依家我主要都係翻睇又翻睇啲經典算
買新書真係不了

我覺得小說作品都係人夾人緣，同一部作品有人覺得精彩亦有人覺得沉悶。
當然精唔精彩都視乎作者功架嘅
個人而言，充滿詩化既散文/小說作品非常頂唔順

最中意既書 係The Unbearable Lightness of Being, Michael Henry Heim譯既 好著迷啲比喻同帶你入局既寫作手法 想問下巴打們有冇介紹

不能同意更多

劉明一身襪

多謝返飛翔巴打介紹 有時間會去書局搵搵
另外多藍侵侵巴打介紹果堆英文書 小弟英文程度十分唔掂 應該睇唔明 多謝推介

最慘係睇完唔記得
但又偏偏鐘意睇歷史

你介紹本野真係唔錯

邊本

其實你本身有冇睇過咩係鍾意 咁先介紹到類似嘅type比你

個POST得4頁JA

我介紹得既會差架咩

上個po係咪有巴打話會整個必睇嘅書list

最近睇緊一本叫別再恐懼自己的恐懼 同埋戀愛待換店 啱啱接觸睇書 d書會唔會太MK 之前咁啱行過書局見係熱賣定受歡迎 買左依2本野睇

呢兩本我冇睇過 其實愛情故都係消磨時間睇嘅姐 搵到啱自己心水咪得 理得佢mk

會,你個人太低質

其實本書前半我覺得幾悶, 後半好睇D

我第1個CHAPTER已經覺得唔錯

算你有少少水平

即係咩書名

上面雜食者果本

讀黎有咩用

一打唔洗找

咁打機,睇戲,行街,上網 有咩用

有無定期舉行關於文學既講座或活動？

想揾文學書藉，可以由呢個節目入手作為參考
入面有唔同範疇既文學作家&相關作品，中西、小說散文、原創翻譯通通都有

主持黃念欣嘅介紹講得好鬼生動，撮要又令人好易明白

睇緊呢本，講個女仔唔喺華爾街做，走去世界各地嘅農場參觀養殖豬牛雞嘅情況
覺得好多地方對待動物都好唔人道

睇完之後應該開上面講過嗰本雜食者的兩難嚟睇

其實人類不嬲都係最自私既動物
我都希望有朝一日人類可以滅亡黎救返依個世界
不過你話叫我唔好食肉,我自問又做唔到

有冇入門學邏輯既書推介呀

我真係比你呃咗入黎, 順便正皮

只食可持續農產品
不過多數唔平

最近睇完'尋秦記'新版，少左好多甜位

不過我鐘意台灣版的書字密d, 又好似大本少少

想搵用字唔會太深，內容吸引，最好一睇就停唔到果種，既英文小說睇
巴打們有無推介？

有個fd子話想睇啲灰啲既書,我介紹佢睇人間失格,佢睇左3分1話唔知本野想點撚樣棄左 我應該點說服佢睇埋落去?因為我真係好想佢理解下書中內容睇下有咩體會

只係睇過TV版 想問下巴打小說版係咪精彩好睇好多? 新手想買黎睇下

咩內容先 ?
懸疑? 科幻? 青春? 愛情?

好青年荼毒室 - 度身訂造書單

大家覺得李天命既書睇唔睇得過？
番工同事極力推薦，話諗野既層次會有所提升

hunger games

非常推介

本身我都幾欣賞佢
點知雨傘個排條友出黎9up, 即刻燒哂佢D書

李天命個層次大約係中學讀物

吊你
以為講超能力

咩都得
最緊要吸引

Homage to Catalonia by George Orwell

本書係Orwell 係西班牙內戰的自傳，佢係前線，受傷，巴塞隆拿巷戰，政治內鬥以及離開巴塞隆拿的事情。

Orwell參與的戰鬥其實冇咩睇頭，因為佢身處的前線比較平靜，而去到後面當參與戰爭的各個政團內鬥反而更好睇。

而本書有兩個附錄(原本係chapter)係講政治內鬥，同埋蘇聯點影響呢一場內鬥，仲有就係批判媒體報導等，呢兩個位係好好睇。而呢場政治內鬥就令到Orwell呢一位左派咁不滿蘇聯。

如果你係想睇西班牙內戰歷史，本書就唔係好好的選擇，不過你係想睇戰爭的個人經歷就係唔錯的選擇

點解swindon d書排到咁撚亂 想搵本書都難

睇緊雅舍散文
中文太廢 睇得好慢

正呀喂屌你
又黎香港文學

佢D用字好深

原來佢手字其實唔係太討好

恐怖短篇小說黎，好恐怖 劉生氣氛掌握得好

前排睇左拾香記，真係幾好睇
以拾香（細妹，而且死左）嘅視角，講佢屋企嘅每一個人（父母同佢9個哥哥姐姐）嘅故事，亦代表舊香港唔同類型人嘅面貌
故事當中穿插大量不同舊新聞，記錄香港大小舊事

我覺得呢本係佢No.1

佢文字好有藝術性 睇佢小說好需要思考

唔通真係個名令到冇人入黎

似係

邊有咁多人睇書丫

夏目漱石有無推介?

差唔多啦,就算真係日日睇都無咁多野講啦

呢排又無睇

你淨係掛住玩MARIO

你聽下

幾好玩

未得閒買

我悟性低，上幾個星期睇完三四郎都唔係好知發生緊咩事

有冇人睇過石黑一雄嘅never let me go

睇緊Julian Barnes - The Porcupine
一開頭嘅情節好古怪唔知做乜

睇緊

係劉以鬯既小說入面，無乜點睇到有太陽/晴天嘅意象，大多數都係潮濕/大雨/悶熱

有冇巴打分享下點保養書 一拎出街角位就崩到仆街，就咁放書櫃都會變黃

其實李天命係歐美學術界有冇多少名氣?

琴日又開左本新書,睇到一半
有無人睇過

睇完雜食？

我都想知點先唔黃

最近睇緊

我啟蒙

書本上既知識同寫個個人冇乜關係既...

好冇睇

先睇《少爺》可能會好D

村上春樹fans可以留意佢的刺殺騎士團長正體中文版會係12月中旬推出，序言同樂文都有預定計劃，可以睇睇

睇左偷書賊一半，都仲係覺得好悶喎師父

最近睇左國境之南太陽以西，開始對以前嘅野有少少釋懷 依家睇緊世界末日與冷酷異境，諗緊訂唔訂刺殺團長

小弟之前書post都講過

俾on9樓主呃左

後半好啲既

佢應該係想用'故中故中故⋯⋯'咁講故事同解謎嚟營造'歷史感'

受唔受就見人見智

唔鍾意個敘事手法
下下講個結局先好無癮
同埋用死神角度敘事好中二

有無巴絲睇過便利店人間

每個人鐘意既書都唔同
一睇岩岩本雜食就知我同你唔同類

係既

我係正常人,你係ON 9

認同
反而如果書po 成日有人讀書先奇怪
好多時睇完一本書未必即時有感受
反而要時間沉澱完先感覺到
同埋要睇完一本書都要唔少時間
但睇完嘅得着又必須係可以宣之以口嘅

keep住每日睇幾頁書，本應有好多感受產生嘅
但書嘅作品數目、種類咁多，除非睇既係超大路既作品，否則係度搵到知音，細心欣賞同一部作品而又有共鳴既巴打唔會好多，所以都好少係度詳細分享讀後感

好耐無睇過好好睇既小說

人類大歷史好好睇
好多年未試過睇書睇到停唔到

神書啦直頭
上左連登仔書list

每個chapter都有inspiration
好爽 睇到扯

人類大歷史本身係一個書list

我睇得最high係農業革命

認真,除左你,依本書係街度我都聽過唔小人吹奏

自己都會睇書。但又唔洗將睇書呢件事講到高人一等咁既

留名

咁你睇未

放棄左偷書賊
開波睇Silent Spring

之前巴打推介三蒲紫苑幾好睇

睇左佢寫字典嗰本

跑步個本幾好睇

買都未買

Thx
留意下

邊個咁講過

4日都無人

睇緊
貪得意玩goodreads個reading challenge
年底一定meet唔到

我已經夠左

你set得太低咪易囉

1個月2本咋

non-fiction/non-novel真係好難一個月多過一本

個challenge係咪就係set睇幾多本書

係,純粹做個REF.

我仲係on track

有無人睇過呢本書?
Susan Cain《安靜，就是力量：內向者如何發揮積極的力量！》

想睇好耐

另外有無人睇過呢個blog?

個blogger叫Gene, 生物學家, 佢D書路好似我

佢寫得好多好快

我多數去佢個blog睇

我本身都想share佢個blog條link, 但呢度仲有人對其他範疇有興趣所以share readmoo
佢真係睇得好快同睇好多書, 都佩服佢, 同埋佢share得個D書又真係多數好睇

寫都算，寫都寫得咁快

不過佢寫得比較多普科普，我就唔太好

好耐之前睇過既一篇文, 講電子閱讀器, 都幾認同

睇人同使用習慣 有啲point 感覺為拗而拗

// 6．Kindle會摔爛，書不會
你可以把書隨便丟進包包裡，不用保護套。你也許在床上看一本書，看完了就直接扔地上，不會壞，不小心掉到地上，書也不會壞。Kindle可是一摔就爛，爛了就要花錢修 //

想問下咁多位巴打你地睇英文書嘅時候會睇英文版定翻譯版？
自己英文差覺得睇原文要查字典好煩，搞到冇乜動力睇
但係睇翻譯版又覺得唔夠喉，同埋有啲句子好奇怪

跌唔爛 成部用膠整

主要都係睇譯得好唔好，唔好就睇翻英文，有時中文版的出版社可能攞唔到某d圖同地圖的版權，都會令本書唔夠完整。

有時如果中文版排版，價錢唔啱都會睇英文版

我就算英文識曬唔洗查字典都好，睇英文版始終慢過中文1/3左右
中文真係可以一眼睇完一行，英文唔得

metoo

之前整二手書網站的巴打在那裡 ?

就係人人都唔做
眾人皆醉我獨醒既感覺先係最型

睇書又唔係做俾人睇有咩型唔型

你既自我形象有將自己定義為"會睇書的人"
並且係依個身份上獲得認同感
"睇書"依個行為就係滿足緊依個對自己既想像
利申 : 純鳩噏

如果好似快思慢想個d⋯⋯
就睇返英文版算啦

買咗本書好耐都未睇
但睇過佢ted talk
都幾有趣

岩岩送左來，準備開佢波

一定睇英文

無哂人

睇緊Quiet
不過呢度好似小說撚多D, 科普書籍好似唔太多人睇

睇緊依本

睇緊:

見你睇得好慢

年尾好多野做

前排睇完呢本, 好易睇, 兩三日就睇完。本來想睇下用科學角度分析快樂原因，但呢個所謂Happiness Research Institute既CEO睇落似sale屎佬多D

前排有好幾個書post，係呢度冇人入

開過個新post就有

年尾大家忙姐

順便再推多次個grp先

入group更加少人入黎
有咩係度傾啦反正睇書都唔洗Chatroom

兩邊傾唔得咩 都有人唔鍾意入group講架嘛

睇緊呢本

有D興趣,好睇嗎?

用賭既角度去講統計既野，再運用返落商業到
幾有趣

BOOKMARK定先,台灣野?

有無人睇過哈爾移動城堡原著?
雖然係middle-grade fiction, 不過都有興趣睇

開始睇呢本

半年前前睇咗《人間失格》，於是買咗好多太宰治嘅作品嚟睇。

近排睇埋《斜陽》，只能夠講佢真係好了解女人，用女性嘅角度都可以寫得咁細膩而又不失自己無賴文學嘅風格。
本書睇落好悲哀但其實後半段都有愛與革命嘅命題。

近期當然唔少得呢本

美國野

睇緊呢本 都係講食 差唔多啦

以為有本書叫 香港異類人仕研究 TIM

Hello

歡迎

有詩的時候

有冇人睇左村上春樹本新書？今次睇完真係唔知佢想點，定係其實仲未完？

一樣，有d迷惘
有好多地方都令人聯想起發條鳥，但劇情又冇咁緊密

係三聯揀書既時侯，例如人間失格，斜陽，城堡，異鄉人呢D 都有幾個譯本，到底應該點揀？原文真係睇唔明

有時買完返屋企睇先覺得D文句譯得奇奇怪怪咁真係好無癮

中文電子書有咩app推介？都係Kindle？

本身寫野都係個種文句

書局有得買?
上個禮拜行過唔見有

首先，唔好係三聯商務中華書局買

樂文同序言行過見到有喎

大陸書就kindle
港台書就readmoo, kobo, google play

查拉圖斯特拉如是說邊個版本譯得好

誠品都見到有啦

買新既有注釋個本
印刷同釘裝都好啲

而新潮文庫版雖然舊，但都睇得

最後都係睇你睇唔睇得明佢啲比喻

真心想知仲有冇奇書好似呢本咁

商務都見過

聽日去睇下

乜原來仲有人睇實體書
又要掀又要拎住 都唔知點睇
kindle 同audible方便好多

乜原來仲有人睇電子書
又要轉下頁又要拎住 都唔知點睇
實體書方便好多

咪一9樣

是但啦 會睇書已經好難得 好似係

實體書都有好多優點

好心就唔好懶醒啦, 得傻9先以為實體書沒落
岩岩先報導過越來越多人想睇返實體書, 減少screen time
同埋多左人鍾意coloring books
好多人都鍾意摸書同掀書既感覺, 亦有人話睇ebook比睇printed book更難入腦, 方便唔等於一切

agger
最後都係死死氣睇返實體書

留名，本身鍾意睇散文類，最鍾意董橋

始終掀書同篤電話完全兩種感覺
都係睇實體書舒服好多

冇錯

新一年都無人留言

決定今年睇多少少小説
Non fiction睇得好慢唔夠爽

本雜食者的兩難睇咗成個月先睇到一半

咦巴打你都有睇
我俾左4分呢本, 都幾好睇

lm睇書店表

本《食不由己》終於睇完，可以開始村上春樹新書啦

通常係邊度買書 如果唔想買二手

Bookdepository
金石堂
博客來

好少去書店買

天地, 樂文

Bookdepository
樂文,序言

榆林，樂文
或者博客來/誠品

差唔多睇完呢本

都唔錯, 但無想像中咁好, 同埋太美化introvert

之前都係去榆林買
好耐冇睇書 最近想睇番

推
最近睇緊呢本

同埋睇完啲書通常點處理? 越買越多書架無位放

太好睇了

封面係北島嘅詩

送 賣 漂 捐

本書睇左第一章，D字好密好細 暫時放低左。
開本被討厭的勇氣睇到一半，本書好多新想法，暫時都幾同意。但分離課題個part就不能苟同。

有無D講口才 / 技巧書推薦 Thz bro

鐘意既書留返,唔鐘意既送去舊書展,再換新既

開波睇挪威的森林，睇左4份1，感覺良好

睇完有幾日都平伏唔到

我估我好快睇哂
睇到宜家個感覺好怪但又想睇落去

序言實際上只係得 社會學、政治、歷史 書
其他文學, 心理學個d叫做有, 但一定唔多

收銀對面有哲學

香港大多數人，
大嘅書店唔汁唔清貨唔去，
細嘅唔係做閱讀報告都唔睇書。
但係普遍睇過千萬字小說

漏左

有無人想交換書

覺得睇完就放係屋企好哂
不如搞個交換書既活動

我有興趣WO

開post

預埋我
tg果邊都有好多人想送書換書

「第一屆」連登交換書大會

好

好正村上啲書 有冇同好 我睇完國境之南 好正

睇左一半
平淡得來又好想睇落去，好神奇

有吸引力

巴打們點睇村上? 我見其實日本仔成日負皮佢, 佢連續8屆失落文學獎主流意見都話正常
岩岩睇篇野又話佢帶起「沉悶的新全球小說」浪潮, 心諗有無咁極端

挪威的森林好睇喎，睇完個心真係戚戚然
睇完去圖書館request佢其他d書

你鐘意邊個多D

挪威的森林我覺得有d overrated

睇完覺得本書無咩咁特別

綠啦

我鐘意直子wo

本身個人已經毒，再揀個咁陰沉真係唔掂

唔知點解睇完之後好掛住直子
覺得同到佢一齊好似好夢幻咁

綠帶到快樂俾人 岩毒撚

呢期睇緊呢本

好野嚟
我覺得好過快思慢想

未睇快思慢想不過身邊朋友成日吹奏

我覺得快思慢想scope太闊, 好多時講得較表面
反而priceless會深入啲

有冇巴絲有睇過Terry Eagleton既如何閱讀文學
因為近排小弟開始學人睇文學作品
發現自己對文學作品既理解同感受唔夠深
唔知呢本書可唔可以幫到手

捱埋本偷書賊先

我覺得米蘭昆德拉正過村上春樹

咁多年嚟都冇變過

而家先發現呢個post
好正
我新一年目標係一星期睇兩本
希望做到

今個星期達左標

一個月先睇到一本

學術性高低好影響速度
哲學,社科書真係可以好費神

1星期2本好困難
我2017年都係一個月2本

小説可以快好多，不過一星期兩本好誇
Non fiction直頭無可能

風之影唔錯

等我搞掂book thief先...一直都投入唔到
都仲係諗唔明點解咁多人話好睇

其實自己唔岩睇既書仲睇黎做咩

咁都睇左超過一半, 又無理由放棄家嘛

岩呀
所以我係取巧
我最近翻煲世說新語
揀左本分冊去煲
不過都係唔得
今日星期五，一本都未睇完
個目標要調整下

其實又唔係為考試, 輕鬆D睇咪仲開心

睇書搞到好似追target咁好咩

其實我算輕鬆睇
我好多書都買左，放落kindle
撘車時睇

認真,1個月2-3本,我覺得依個係合理範圍

calibre - E-book management 係咪有得簡轉繁?

我個CALIBRE VERSION 係呢到果個來的:

睇你睇咩書啦

其實用pages或時間 黎set target好啲

non-fiction, 英文書, 一日20-30頁
fiction, 中文, 一日100頁左右

呢個target都幾好喎
有冇計過用幾多時間睇？

呢個係我閲讀速度
我每日睇個半至兩個鐘

真好
我好多野做，只係可以從交通時間中偷時間睇書
好想有多啲私人時間

隔一排再睇啦，睇住其他先
你趕收工咁款睇完都無意思

岩睇就睇，睇睇下唔對路照放棄

其實係

都明既
我都唔係晚晚得，有時又打下機無左d時間
不過臨訓前坐喺床度睇個幾鐘書真係好爽

我睇得快可以兩日一本（前題係要唔係哲學書）
睇哲學書真係要睇成個月，因為要諗好耐

想喺諗事情方面可以有條理，請問咁多位有冇書可以推介俾細佬

啱啱睇完村上春樹《刺殺騎士團長》，內心有種淡淡嘅戚戚然。美中不足覺得個尾好似收得有啲突然，有啲唔知點咁

下本諗住睇呢本

慢好正常, 我習慣做notes

po番自己最近睇緊咩

唔洗照顧老婆仔女幾好

你要啊

要照顧女人LO

我俾人照顧開

我一邊返學顧gpa, 一邊要洗衫煮飯做家務

真男人

貼下岩岩睇完既書
感受好深
尤其近年好多自殺事件 :-

今日睇左依本

有冇人知邊到賣書最好 除左app

好唔好睇?

我都係轉左睇電子多
大佬買書好貴
屋企又細

你對書內容有興趣
載體係點有咩所謂

土地問題好難解決
我都轉睇電子書好耐
勁方便

fb group?

同埋我唔鍾意書整污糟整巢
袋住喺身有機會整污糟同起角 又重

#me too 都有諗過Kindle但好貴

kindle paperwhite先九百幾蚊
電子書多數平過實體書(唔計二手書)
唔介意殘體嘅話大陸亞馬遜買書仲平
睇得多嘅話維返條數都差唔多

我買左kindle paperwhite 已經兩年幾
成日買電子書
條數計落真係勁抵
我直情後悔唔早啲買

各有各喜好啦
不如推介下有咩書好過啦

500有幾貴...
普通書一本都百幾蚊

就快要搬屋唔知d書點算

講設計(包括文字,圖案...)裡面既各種問題
例如以男性或者西方文化為中心等等
唔算新鮮但了解深左

買完Kindle仲要買書呢...電子書中文版都唔平

唔使 google勤力啲 好多經典書都有

電子版係實體版十份一
百幾蚊既書 幾十蚊就有

搬埋去新屋度

岩岩睇完呢本
睇到我喊
好似見到自己

搬去外國 煩
要包好一箱箱放係朋友度, 等安頓好再寄過去

點解有共鳴 ?共通點係邊

我有時候都好似主角咁
做左啲決定自以爲係為對方好
其實係自私
明知道係錯，又冇勇氣更正

邊到買十份一？Amazon?

中文書中國Amazon幾蚊本
英文書google大把資源

依本野我覺得好悶

我妹都係，佢睇到三分一已經話悶

中學果陣開左個頭已經冇睇落去
不過都悶唔過小屋

十份一
係咪佢唔識英文買左sample炸？

前排又掛住打機
借左海邊的卡夫卡睇下先

睇完國境之南 故事雖然平淡 但就繞樑三日

村上春樹！！！
想問大家村上春樹以外有無咩好推介
村上龍有無邊本正

開左依本黎睇, 好耐無睇過東野既本格推理小說

推
個post沉哂

新年新正頭
但我買左本新書
忍唔住開來睇
睇睇下被老母屌
話好唔吉利

順便想問下呢度有冇人有用開kindle？
我一直裸跑部機
但最近發現有花痕
諗緊繼續粗用定買個case
有冇人可以俾下意見？

有冇人覺得台版書同港版書都好大本

睇類別
某幾間出版社專出網絡小說
係細細本
我反而嫌唔夠統一
我過年時執書櫃，有FF過如果有統一尺寸就好
書櫃易執位好多

好多都好大本, 拎出街睇有啲唔方便

剛剛睇完Iran Kershaw的To Hell and Back: Europe 1914 - 1949，講歐洲係二十世紀如何自我毀滅，相當推薦。

依家睇緊美國如何掉丟世界同Trevor Noah的Born a Crime: Stories from a South African Childhood

好似日本啲文庫本size就正

除咗幾間出小說嘅之外，其他中文書好似唔興出pocket size

唔帶袋又想帶書出街睇好麻煩

裸跑手感最好，唔睇時用套裝起防止刮花
我用緊呢款，入面絨毛嚟

我都係用呢隻
不過我係白色
又有gel甲
已經有少少花

貼下呢排睇既書

好耐冇睇過呢個post，之前追到2定3冇再追 2018目標係睇12本書（即係一個月要睇到一本）

之前有個kindle交流區
又係冇左
睇書既人係咪唔上連登？

推

有可能㗎 我就係叫自己㩒少啲電話睇多啲書
利申：冇kindle

好睇嗎？

唔錯
我一開始以為係果啲打飛機文
曬自己對仔女
點知睇完內容，真係改觀
十優老母堅有料
真係識用教育理論教仔女

睇完呢本書
好感概，香港地生活唔易
曾幾何時，我都想搬去外面住
但計過條數，我呢啲窮撚真係搞唔掂
好佩服啲人住劏房仲可以咁有希望
我就覺得自己生活得返工、返工同返工

有冇咩書 Google 有上架果啲 推薦下？文學以外我都ok

Google 仲有冇50Hkd 個discount？

比個標題引左入黎

最近睇完宮部美幸的《希望莊》，主要係講杉村三郎正式成為偵探的故事，杉村系列有《誰？》、《無名毒》及《聖彼得的送葬隊伍》，我都冇睇過就直接睇《希望莊》，不過冇睇都唔會唔知發生咩事。

未寫完，寫埋先

《希望莊》唔係單一個故事，而係四個短篇而成，每個故事都幾有趣，轉折位都寫得唔錯，而且緊湊。當中有唔少位都反映日本的現狀，而且其中一篇亦同三一一有關。如果喜歡偵探小說，都可一睇

多謝介紹
遲下去睇先

達賴喇嘛說佛教：探索南傳、漢傳、藏傳的佛陀教義

睇緊依本 我睇依本書既目的係認識藏傳
但作為認識佛教既入門書都係非常之好

你可以了解到底佛教係乜野同唔係乜野, 究竟信緊/追求緊D乜
以至到各種佛學理論同概念都有簡單既介紹
而且用既語言好淺白唔怕睇唔明

Film Theory: An Introduction
Robert Stam

下年奧斯卡唔拍搭唔到嘴
仲可以係連登同fb扮專家, 快d狗衝

而家睇緊The Subtle Art of Not Giving A Fuck
睇睇下覺得個人開懷咗

Penguin 英國版封面太柒

好唔好睇？呢本有d興趣

講睇書既話 推薦M.E Thomas 既Confessions Of A Sociopath。作者係法律教授, 好受學生歡迎, 但其實佢所做既一切都係manipulative; 佢表面上好關心學生, 實際上係無感。

攞嚟kill time唔錯
同埋幾好睇
個人覺得本書幾高質

見到d review話本書到後面變到好repetitive，巴打覺唔覺有呢個問題

花家姐 - 奇趣香港舊廣告

睇完依本,但係點解無咩感覺

連登名書

想睇hemingway, 有無話邊本入門好D

有冇啲好睇少少嘅書推介

咩都睇
三國演義 白先勇 村上 東野圭吾 松本清張 福爾摩斯 快思慢想 超級預測 投資書

冇乜邊本令我翻睇

而家苦讀緊1984英文原版
讀一頁都要好耐
但真係好爽 爽

中意咩類書？

我list𠴱啲都ok 但未算好睇到一睇再睇

如果頂得順節奏慢少少，三浦紫苑都唔錯，政與源同強風吹拂都相當唔錯

呢個唔識 研究下先

政與源

其實一直睇書好少會喺街睇 咁嘈點集中同思考

最近想買kindle睇書
本身一直睇開實體書
但實體書實在太煩 由奇呢d潮濕天氣 好易有d書蟲？ 我都唔知係咩黎 仲細過蟻好多
睇睇下書會見到d勁細隻既野係到爬
btw 想問下 kindle會唔會好多繁體書都無？

書櫃有冇擺防蟲珠啊

amazon只有大陸同外國（英文為主）書，港台未開舖
繁體書要上Kobo, Google買，轉格式再入返落kindle。如果淨係睇繁體書，可以考慮下用readmoo出嗰部機

請問ching邊到有得賣readmoo部reader??

readmoo官網，可以加運費寄到香港

第二本村上既小說

你地之前講最好睇個本係邊本

個人認為1.海邊的卡夫卡 2.多崎作、1q84
長篇好睇啲

我印象中依度D人之前係咪推介咩世界未日個本

世界末日興冷酷異景都正啊
長篇都有返咁上下，
刺殺騎士團長就可能要再沈澱下先評價到

睇完佢挪威同依本有小小鐘意左村上
下本一係世界未日,一係1Q84

挪威我就麻麻地，跟佢出書年份睇會睇到好多貫通位
同埋佢筆下個啲意象好入腦，村上正野黎

好少係博客來，一般寄過香港大約幾耐

我試過俾完錢48小時內已經到手

咁好

我上星期三訂，過兩日話太大運唔到去個站攞，要改，星期日話出貨到今日都未俾tracking no

睇完人間失格 最後小故事見到（未完）以為仲有
諗左陣先發覺其實係作者終於自殺成功

想問仲有冇啲「頹喪」呢類嘅日本文學介紹下

有冇人係自己身邊所有朋友中唯一睇書既人

可能因為讀文學院，身邊都有唔少人睇書，不過口味可能會唔同咁

得一個fd有睇開書

一講起自己有讀書習慣個個都好似望怪獸咁望住我

屋企有啲小學 中學果陣睇嘅書唔要應該點
就咁當廢紙回收又有啲嘥

太宰治？

芥川龍之介－羅生門
寫得好細又夠力

有冇話邊個譯者好啲

想買李小龍既生活的藝術家 但去大型書局都話唔會再有 有無人知邊到會搵到

有冇英文書推介

冇比較過同研究咁深
我睇野人出版，黃瀞瑤

有冇人睇過張浩基？

送/賣/捐

近排睇咗九把刀嘅 怪怪怪怪物

雖然我唔太鍾意佢 但係佢真係可以寫到被欺凌嗰種無助感同內心世界

唔知係唔係佢經歷過所以可以寫到咁仔細

有冇啲咩血腥恐怖，令到自己想一口氣睇晒既小說推介?
最好睇到啲幻想到啲情節就想嘔咁
近排好想刺激下個腦袋